[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{27} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_{4} 2 + log_{4} 8 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "반지름의 길이가 8이고 호의 길이가 ( 6 pi )인 부채꼴의 중심각의 크기는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( frac{5}{8} pi )",
        "choice3": "( frac{3}{4} pi )",
        "choice4": "( frac{7}{8} pi )",
        "choice5": "( pi )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( frac{ pi}{2} leq x leq pi )일 때, 방정식 ( sin x frac{1}{2} )의 해는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( frac{2 pi}{3} )",
        "choice3": "( frac{3 pi}{4} )",
        "choice4": "( frac{5 pi}{6} )",
        "choice5": "( pi )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "log 32.4의 값을 위의 표를 이용하여 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.4800",
        "choice2": "0.4955",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( pi < theta < frac{3}{2} pi )이고 ( cos theta frac{4}{5} )일 때, ( tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{4} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( 1 leq x leq 2 )에서 함수 (f(x) 2+ left( frac{1}{3} right)^{2x} ) 의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 (y log_2{x} )의 그래프를 (x )축의 방향으로 (a )만큼, (y )축의 방향으로 1만큼 평행이동한 그래프가 점 ((9, 3) )을 지날 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "함수 (y 2^x 1 )의 그래프의 접근선과 함수 (y log_2(x+k) )의 그래프가 만나는 점이 (y ) 축 위에 있을 때, 상수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{5}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "세 상수 (a, b, c )에 대하여 함수 (y a sin{bx} + c )의 그래프가 그림과 같을 때, (a + b + c )의 값은? (단, (a > 0 ), (b > 0 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "방정식 (8^x 18 )을 만족시키는 (x )의 값이 ( frac{1}{3} + k log_2 3 )일 때, 상수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{4}{9} )",
        "choice4": "( frac{5}{9} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "부등식 (4^x 10 times 2^x + 16 leq 0 )을 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "절대 등급이 4.8인 별의 광도가 ( L )일 때, 절대 등급이 1.3인 별의 광도는 ( kL )이다. 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{11}{10} )",
        "choice2": "(10^{ frac{6}{5}} )",
        "choice3": "(10^{ frac{13}{10}} )",
        "choice4": "(10^{ frac{7}{5}} )",
        "choice5": "(10^{ frac{3}{2}} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 ( y 3^x a )의 역함수의 그래프가 두 점 ( (3, log_3{b}) ), ( (2b, log_3{12}) )를 지나도록 하는 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a + b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(0 leq x leq 2 ) 에서 함수 (y tan pi x ) 의 그래프와 직선 (y frac{10}{3}x + n ) 이 서로 다른 세 점에서 만나도록 하는 자연수 (n ) 의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 ( y log_2 x )의 그래프 위에 서로 다른 두 점 A, B가 있다. 선분 AB의 중점이 ( x )축 위에 있고, 선분 AB를 1 2로 외분하는 점이 ( y )축 위에 있을 때, 선분 AB의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{ sqrt{6}}{2} )",
        "choice3": "( sqrt{2} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{10}}{2} )",
        "choice5": "( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "상수 ( k (0 < k < 1) )에 대하여 ( 0 leq x < 2 pi )일 때, 방정식 ( sin x k )의 두 근을 ( alpha, beta ( alpha < beta) )라 하자. ( sin frac{ beta alpha}{2} frac{5}{7} )일 때, ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{2 sqrt{6}}{7} )",
        "choice2": "( dfrac{ sqrt{26}}{7} )",
        "choice3": "( dfrac{2 sqrt{7}}{7} )",
        "choice4": "( dfrac{ sqrt{30}}{7} )",
        "choice5": "( dfrac{4 sqrt{2}}{7} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 식을 각각 ( f( theta) ), ( g( theta) ), ( h( theta) )라 할 때, ( frac{f left( frac{ pi}{3} right) times g left( frac{ pi}{6} right)}{h left( frac{ pi}{4} right)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{6} )",
        "choice5": "( frac{1}{12} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "원 위의 점 (P )에 대하여 (∠PAB θ (0<θ< frac{π}{2}) )라 할 때, 반직선 (PB ) 위에 (PQ 3 )인 점 (Q )를 정한다. 점 (Q )의 x좌표가 최대가 될 때, ( sin^2θ )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{16} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{9}{16} )",
        "choice4": "( frac{5}{8} )",
        "choice5": "( frac{11}{16} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "1보다 큰 실수 (a )에 대하여 두 곡선 (y log_a x ), (y log_{a+2} x )가 직선 (y 2 )와 만나는 점을 각각 (A ), (B )라 하자. 점 (A )를 지나고 (y )축에 평행한 직선이 곡선 (y log_{a+2} x )와 만나는 점을 (C ), 점 (B )를 지나고 (y )축에 평행한 직선이 곡선 (y log_a x )와 만나는 점을 (D )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄷ, ㄹ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( 0 < x < frac{n}{12} pi )일 때, 방정식 ( sin^2 (4x) 1 0 )의 실근의 개수를 ( f(n) )이라 하자. ( f(n) 33 )이 되도록 하는 모든 ( n )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "295",
        "choice2": "297",
        "choice3": "299",
        "choice4": "301",
        "choice5": "303",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(2^{ frac{1}{2}} times 8^{ frac{1}{2}} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_{2}(x+5) 4 ) 의 해를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(2 cos^2 theta sin^2 theta 1 )일 때, (60 sin^2 theta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( y k sin left( x + frac{ pi}{2} right) + 10 )의 그래프가 점 ( left( frac{ pi}{3}, 14 right) )를 지날 때, 상수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 두 실수 ( a, b )에 대하여 ( a+b )의 값을 구하시오. [4점] (가) ( log_{2}( log_{4}a) 1 ) (나) ( log_{a}5 times log_{5}b frac{3}{2} )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 두 함수 ( f(x) left( frac{1}{2} right)^{x 1} ), ( g(x) 4^{x 1} ) 의 그래프와 직선 ( y k (k>2) )가 만나는 점을 각각 A, B라 하자. 점 ( C(0,k) )에 대하여 ( frac{AC}{CB} 1 5 )일 때, ( k^3 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 (k )에 대하여 두 집합 ( A { sqrt{a} mid a는 자연수, 1 leq a leq k } ), ( B { log_{ sqrt{3}} b mid b는 자연수, 1 leq b leq k } )가 있다. 집합 (C )를 ( C { x mid x in A cap B, x는 자연수 } )라 할 때, ( n(C) 3 )이 되도록 하는 모든 자연수 (k )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 45
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "자연수 (k(k leq 39) )에 대하여 함수 (f(x) 2 log_{ frac{1}{2}}(x 7+k)+2 )의 그래프와 원 (x^2 + y^2 64 )가 만나는 서로 다른 두 점의 (x ) 좌표를 (a, b )라 하자. 다음 조건을 만족시키는 (k )의 최댓값과 최솟값을 각각 (M, m )이라 할 때, (M + m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 실수 ( a(0 < a < 2 pi) )와 ( k )에 대하여 ( 0 leq x leq 2 pi )에서 정의된 함수 ( f(x) )는 [ f(x) begin{cases} sin x frac{1}{2} & (0 leq x < a) k sin x frac{1}{2} & (a leq x leq 2 pi) end{cases} ] 이고, 다음 조건을 만족시킨다. (가) 함수 ( |f(x)| )의 최댓값은 ( frac{1}{2} )이다. (나) 방정식 ( f(x) 0 )의 실근의 개수는 3이다. 방정식 ( |f(x)| frac{1}{4} )의 모든 실근의 합을 ( S )라 할 때, [ 20 left( frac{a + S}{ pi} + k right) ]의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 110
    }
]